【買不起可以租】台灣ptt網友：租金貴過人工？不可信 個市有古惑

標題 Re: [新聞] 逆天！香港房價所得比14.9倍
時間 Wed Jan 22 13:25:01 2014
───────────────────────────────────────

1. 年輕人當然是買不起房, 別說普通的年輕人, 連當一些高薪職業的專業人士
也抱怨買不起, 月入四萬港幣以上的醫生和律師都覺得負擔很重. 因為他們
月入四五萬, 可是房貸要還的可能就薪水一半, 還有他們要交稅.

2. 至於推文說「買不起就租啊」, 在香港也是不太可行的, 因為香港和臺北不
同的地方是租金也很貴, 租值比率約算是臺北的四倍, 換句話說, 同樣價錢
的樓, 香港的租金是臺北四倍, 買不起的人, 靠租也是半條人命了.

香港要增強競爭力, 所有物業減租 75% 就可以做到了, 不需要放棄母語. 你放棄了母語, 你的租還是比別人貴四倍. 我看不出競爭力在哪.

Forest Chui: 即係放棄高地價政策。

Cheng Lap: 連幾十年的舊樓都可以收成萬銀租, 不是因為高地價政策

推 obov:台北的房租/房價比 拿出去看真的是房租超便宜
→ zeuklie:精確點來說是房租又比店租便宜非常多
推 Morisato:台北房子出租20年可能還沒回收一半,房租便宜到爆...
→ kanako:台北市我有聽過房屋售價可以租同一間房子一百年的
→ innominate:大台北地區的空房率很高,你不想租出去但別人想
推 bobju:呵呵,總有房市崩盤的一天,到時就會平衡租金比例.

→ innominate:這我不清楚,但租金漲過薪資的話,除非去搶銀行否則怎租?
→ innominate:而一般的上班族薪資就那樣,你漲租金只是讓你房子沒錢收
→ zeuklie:所以可見台北房價高薪資低 逼房東要降租金配合薪資水準
→ chenglap:香港就是寧可把屋空著也不會廉租給你.
→ chenglap:簡單來說, 一個單位 300% 不降價, 好過三個單位 100%.
→ innominate:香港這樣的情形很妙,也許有空再來研究一下
→ innominate:理論上能賺一天是一天,因為你不廉租別人也會廉租

我都想知租金貴過人工可以點租

夾租囉
俗稱劏房

呢樣直頭反智 根本唔應該存在

你宜家先知咩
慘得過仲有大把香港人鳩衝去租

出黎做野，唔通日日迫個幾2個鐘車返工咩
返工2個鐘，放工2個鐘，一來一回就4個鐘
正常返工日時間9至6,返工唔使ot?

當普通ot2個鐘，即係8點收工，10點返歸。第2日9點鐘返到公司就7點出門口。你係屋企既時間最多就係夜晚10點至早上7點。

仲未計你未食晚飯。10點先食，煮完都10點幾11點，11點先有得食，食完洗埋碗都12 點。仲未沖涼，拎中間數沖半個鐘，乜私人野都未搞就已經12點半。第2日6點半又要起身7點出門口，當你唔食早餐，除時訓得6個半鐘都冇。

之但係好多人租完都係要坐兩粒鐘返工呢
有鳩衝就有市

咁真係太反智
由2個鐘返工變半個鐘，呢點我接受到
一日就有返3個鐘自己用

租完間劏房又搞到你收工放假唔想屈間棺材房到走出去躝街
一躝街又洗多左錢 又促進到零售業
環環相扣 每一環都要榨乾港豬

睇人，我接受到毒係間房到
d商場依加都唔好行

香港要增強競爭力, 所有物業減租 75% 就可以做到了
？

物價即跌50%